華爾街日報：中國曾以獻金接近川普以影響其決策

華爾街日報報導，美國總統川普近3年半前上任後，中國黨政關係良好的人士捐贈數十萬美元支持川普競選連任，企圖接近並可能影響當時剛入主白宮不久的川普。

.......

中國政府一向否認干預他國事務。但美方官員表示，中國感覺遭遇挑戰時會更努力嘗試影響美國政壇，近期透過社群媒體與其他管道強力散播假訊息，欲達成影響美國政壇的目的。

華爾街日報調查發現，中方政治獻金大多在川普總統任期前半流向名為「川普勝利」(Trump Victory)的募款委員會，只占川普上任以來募得逾1.9億美元的一小部分。但在川普政府中國政策逐漸成形的2017年，中方政治獻金為數可觀。

捐款的中方人士說，他們不代表中國政府行事，而是為經商等個人理由試圖接近川普。

.......

王湉隨後出任一家新設立的政府公關公司執行長，向「川普勝利」募款委員會捐贈15萬美元(約新台幣441萬元)，並成為共和黨活動常客。美國華文媒體曾報導，王湉自稱運用打入川普陣營的機會，推銷美軍在引發主權爭議的南海部署是浪費錢的觀點。

2017年5月，王湉獲邀出席共和黨全國委員會(RNC)在聖地牙哥舉辦的高層會議，多名與中國政府關係密切的人士一同參加，包括中國科學技術發展戰略研究院研究員趙剛、中國戰略文化促進會常務理事湯本。

趙剛研究聚焦國家安全、科技外交等事務，與中共高層保持往來。湯本出身中國，擁有美國公民身分；而中國戰略文化促進會常務副會長則是鷹派立場鮮明的共軍退將羅援。

報導寫道，趙剛與另一名中國商人現身共和黨高層活動並不尋常，因為聯邦選舉規定不允許外籍人士在美國政黨委員會決策過程發揮任何作用。

共和黨全國委員會堅稱，當年出席會議的中方人士與共和黨高層沒有「有意義的互動」。儘管如此，共和黨全國委員會仍說，已禁止他們參加日後其他活動，緊縮高層會議邀訪規定，並與王湉斷絕往來。

......

湯本在中國社群媒體張貼他造訪白宮的照片，並寫道「中國人如果希望超越美國，就必須研究美國」。

.......

瘋狂抹黑trump

how about NYT and WSJ？

咁China Joe收咗幾多

問佢個仔

不如諗下奧班巴收左幾多

中國俾錢Trump
但中國人又成日話香港人收美國佬錢

幾十萬美金就話收買?

支那joe收幾千個咪直頭要改姓?

岩架啦 查多D
查到侵都要鬥黃黎消除嫌疑就得